
\input{rahmen}

\textbf{"Ubungszettel 01} \hspace{5cm}\today\\

Abgabefrist: Di. 04.11.2014, 16:00 Uhr

\section{Grundlagen und Editoren}
\begin{enumerate}

\item
Nennen Sie einige Punkte, in denen sich Linux und MS-Windows unterscheiden.

\item Erstellen Sie mit dem \texttt{vi} die Datei probe.txt mit den drei Zeilen :

1111

2222

3333

speichern Sie die Datei und verlassen \texttt{vi}.

Danach rufen Sie die Datei noch einmal mit dem \texttt{vi} auf und ver"andern die Reihenfolge
zu

3333

1111

2222

Hinweis: \texttt{dd} l"oscht eine ganze Zeile.\texttt{p} f"ugt den Inhalt der gel"oschten
Zeichen hinter dem Cursor bzw. hinter der Zeile des Cursors ein.

Beschreiben Sie den Ablauf in Stichworten und geben Sie die wichtigsten Befehle an !

\item Welche Bedeutung hat folgende Ausgabe ?
\begin{verbatim}
drwxrwxrwt    2 nobody   nogroup        72 Okt 19 01:29 .font-unix
\end{verbatim}

\item Wie k"onnen Sie alle Dateien in Ihrem Homeverzeichnis im langen Format und
nach Ver"anderungszeit geordnet anzeigen ?

\end{enumerate}
\end{document}




